駐日美軍劫走兌幣店690萬現日元 沖繩知事抗議

警方調閱現場監視錄影，清楚拍到嫌犯身影。翻攝自《Yahoo！Japan》

又有駐日美軍在日本犯案！嘉手納基地一名駐日美軍，上周二(12日)與一名同夥在沖繩北谷町的外幣兌換店，持刀搶走690萬日圓(約台幣192萬元)現金，當地警方上周六(16日)在嫌犯家中找出部分現金，目前2嫌已先遭美軍拘留。

《沖繩時報》報導，當天這名駐日美軍與他的家人，一起前往位於北谷町的一家「外貨兩替所」(外幣兌換店)，突然拿出預藏好的刀械，恐嚇店內工作人員，搶走等值日幣690萬(包括日幣2百萬與美金4.6萬元)現金，隨即逃離現場。警方事後調閱監視器畫面，相信2嫌與駐日美軍有關，經調查後證實，2人居住在嘉手納基地內，其中1人是美軍士兵，另1人是家屬，上周六已順利從嫌犯家中找到被劫贓款，但有部分已經被嫌犯花用。

近年來，駐沖繩美軍接連發生多起如軍機墜毀、噪音騷擾等事件，去年更犯下2起性侵當地女子的嚴重性犯罪，引發當地民眾強烈不滿，甚至持續要求將美軍基地撤走，沖繩縣知事玉城丹尼昨天(18日)特別召開記者會，針對這起美軍士兵的搶劫事件，向駐日美軍提出嚴正抗議。

根據《日米地位協定》，美軍與其家屬若在日本犯罪，將先被美軍扣押，直到被日本起訴前都由美軍看管。沖繩警方表示，目前暫時還不會向美軍提出引渡2名嫌犯的要求，將待調查結果出爐才會以搶劫等罪名起訴2人。（於慶中／綜合外電報導）

又奶野

美軍強姦打劫

垃圾 同黑警一撚樣

佢地係沖繩d聲望應該同黑警一撚樣

美軍咁好福利都要搶個幾廿萬 同香港d黑警偷人信用卡一樣咁on99

留名睇5毛衝哂入黎咬美國

Dear US soldiers,
Please come to Hong Kong and rob our bank.
Our MK girls are also welcome to make love with you.
Regards,
Dead Body

央視如獲至寶了， 應該會分上中下拆開18集日夜輪留講故， 由疑犯鄰居個老母隻狗開始訪問， 到沖繩居民渴望一帶一路機遇， 帶出支那軍比美軍優越

TVB 會仲緊張啲
掙住拍沖繩錢進新細袋

咪格硬嚟啦

TVB應該會不停咁講

仲會係啲形容上面做手腳
今朝明明講緊俄羅斯疫情
佢地就講"係疫情僅次於美國嘅俄羅斯"
關美國咩事

係時候解放沖繩人民

沖繩地理上係台灣一部份
台灣係中國一部份
結論 一個中國政策適用於沖繩

怒

有冇咁能窮呀🤔

你好撚柒

美國有憲兵 和軍事法庭

沖繩人一早唔撚妥佢哋啦
又要年年比錢美國駐軍
根本就係用自己血汗錢請佢哋嚟搞事咁

英文廢係咁
但打中文佢地又睇唔到 打中文仲柒
只少我有上twitter 打廢柴英文
好過9成連登仔日日圍威喂 唔打國際線

国外嘅嘢關我撚事咩

整體美國人點都比亞洲人優質
有美國駐軍日本就咪嘈啦
香港人恨有美軍都恨唔到啊

安保條例過唔到係咁㗎啦